%@metapost:etrangersI2-2000.mp
%@Titre: Centres étrangers (2) -- 2000
\par\compo{1}{etrangersI2-2000}{1}{
$SABC$ est une pyramide de sommet $S$. La base $ABC$ est un triangle rectangle et isocèle en $A$ tel que $AC=3$~cm. La hauteur $[SA]$ mesure 4~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calculer le volume de la pyramide $SABC$.
\\\textit{Rappel : le volume $V$ d'une pyramide est donné par la formule :}
 $$V=\dfrac{\mbox{Aire de la base $\times$ hauteur}}{3}$$
\item
  \begin{enumerate}
  \item Construire les triangles $ASC$, $ASB$ et $ABC$ en vraie grandeur.
  \item En déduire la construction du triangle $BSC$ en vraie grandeur sans faire de calcul.
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}
}